\begin{savequote}[8cm]
  <<Stay a while, and listen!>>
  \qauthor{Diablo II} 
\end{savequote}
\chapter{Conclusiones y Trabajo Futuro}
Tras completar el desarrollo, los componentes del grupo llegan a las siguientes conclusiones:
\section{Conclusiones personales}
  \begin{itemize}
   \item Un videojuego puede ser uno de los desarrollos software más complejos que existen. Incorpora mucha variedad de componentes con objetivos y responsabilidades muy diferentes y en algunos casos esta mezcla puede llevar a resultados inesperados.
   \item No se debe subestimar el tiempo y esfuerzo que puede requerir su desarrollo.
   \item Es necesario una perfecta coordinación y cooperación de los integrantes del equipo si se quiere obtener el resultado esperado, dentro de los periodos establecidos.
   \item Se debe crear un entorno de trabajo y comunicación entre artistas y programadores lo más perfecto y claro posible. Ya que cada uno de estos roles puede perseguir objetivos diferentes dentro de los objetivos del proyecto.
   \item Hay que prestar especial atención a los aspectos jugables del juego.
  \end{itemize}

\section{Conclusiones técnicas}
\begin{itemize}
  \item C++ es el lenguaje por excelencia para llevar a cabo el desarrollo de un videojuego.
  \item En ciertas partes del desarrollo, de un videojuego se deben olvidar conceptos básicos de desarrollo de software convencional, para conseguir mejores resultados. 
  \item Es importantísimo hacer una correcta integración del motor gráfico con el motor de físicas.
  \item Uno de los problemas clave que hay que abordar de la forma más precisa posible es la destrucción de objetos, ya que si no se gestiona correctamente puede causar varios quebraderos de cabeza.
  \item Debido a que el código proporcionado para gestión de \textbf{Billboards} y sistemas de partículas no funcionaba, no se han podido incluir en el proyecto ninguna solución que incorpore dichas características.
  \item Se ha desechado la posibilidad de incluir un \textbf{Shader} para el efecto \textbf{ToonShading}, por que nunca se llegó a obtener el código de ejemplo del curso para dicha tarea.
\end{itemize}

\section{Trabajo Futuro}
  Los autores ven factible continuar mejorando el juego una vez haya finalizado el curso. Se establecen varios objetivos en periodos de tiempo diferente.
  \begin{itemize}
   \item Propuestas a corto plazo:
   \begin{itemize}
    \item Refactorización del código completo del juego.
    \item Eliminación de cualquier <<Variable mágica>> presente en el código.
   \end{itemize}
  \item Propuestas a medio plazo:
    \begin{itemize}
     \item Añadido de nuevas piezas de escenario.
     \item Añadido de nuevos efectos sonoros.
     \end{itemize}
   \item Propuestas a largo plazo:
     \begin{itemize}
      \item Inclusión de Enemigo final de nivel.
      \item Inclusión de Enemigos aéreos.
      \item Inclusión de personajes bípedos.
      \item Inclusión de nuevos escenarios.
      \item Inclusión de objetos de escenario destruibles.
      \item Mejora de la IA para adaptarse a los nuevos enemigos.
      \item Añadido de nuevas piezas de escenario.
      \item Añadido de nuevos efectos sonoros.
      \item Compilación  y distribución en varias palataformas (Windows,Linux,Android)
  \end{itemize}

  \end{itemize}


